
                      El seguimiento de Alfred Hitchcock en 1963 de "Psycho" (1961) es una ambiciosa adaptación de una historia de Daphne du Maurier en la que el famoso cineasta británico encuentra una voz dramática para conectar sus propias preocupaciones sexuales fetichizadas con una sátira socialmente sensible de las costumbres modernas. En contraste con una misteriosa catástrofe natural. Innovadora en varios niveles de técnica cinematográfica y forma dramática, "The Birds" combina efectos especiales de avanzada con un paisaje sonoro poco convencional para inculcar un miedo palpable al acecho en la audiencia. Aunque no es tan horriblemente impactante como "Psycho", "The Birds" es una película más sofisticada y representa una marca de agua muy importante en la prolífica carrera de un verdadero maestro del cine.
        
            